<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_y1_1">体育场（代码 01）：指有 6 条以上标准 400 米跑道、场地中心含有足球场、并建有固定看台的体育建筑，且观众席位不少于 500 个。</string>
    <string name="help_y1_2">田径场（代码 02）：指有 400 米环形跑道、无固定看台或少于 500 个的室外体育场地。</string>
    <string name="help_y1_3">田径房（馆）（代码 03）：指有 200 米以上环形跑道、供田径运动训练的室内体育场地。</string>
    <string name="help_y1_4">小运动场（代码 04）：指有 200 米以上不足 400 米环形跑道的室外体育场地。</string>
    <string name="help_y1_5">场地名称：指体育场地冠以的正式名称。同一单位同类型的体育场地名称不得重复。有必要的话，应自行编号加以区分。</string>
    <string name="help_y1_6">场地分布：指本场地具体坐落的地点，如遇交叉分布，自上而下依次选择，只选一项。</string>
    <string name="help_y1_7">场地归属：指本场地在批复或建成后的归属情况。</string>
    <string name="help_y1_8">建成年份：指体育场地已建成，工程正式验收后交付使用的年份。工程全部竣工并验收合格后因经费等原因未交付给使用方的场地，按落成年份填写。</string>
    <string name="help_y1_9">用地面积：指体育场地实际占有的土地面积。包括附属配套设施的占地面积，以及道路、停车场、绿化带等占地面积。两个或两个以上场地集中建在一处的占地面积，应等于每个场地的占地面积之和（公共部分不得重复统计）。</string>
    <string name="help_y1_10">建筑面积：指体育场地用房及附属设施房屋的面积。建筑面积以产权证上注明的面积为准，无产权证的以实际丈量或业主提供数据为准。</string>
    <string name="help_y1_11">场地面积：指可供训练、比赛、健身活动的场地有效面积。场地除包括比赛区域（划线区域）外，还包括必要的安全区、缓冲区、无障碍区。带看台的场地面积从看台下计算，有内墙从内墙计算。</string>
    <string name="help_y1_12">投资金额：指体育场地的全部投资额。包括财政拨款（含体彩公益金）、单位自筹、社会捐赠及其他各种来源的资金，还应包括改建、扩建的投资。不包括正常维修费用。外币按当时汇率折合成人民币计算。</string>
    <string name="help_y1_13">场地从业人员人数：指在本场地工作并取得劳动报酬或收入的年末实有人员数。包括在岗职工、再就业的离退休人员、在本企业工作的外方人员、港澳台方人员、兼职人员、借用的外单位人员和第二职业者以及为各场地提供外包服务的人员。不包括离开本场地但仍保留劳动关系的职工。</string>
    <string name="help_y1_14">自主运营：指体育场地业主直接对本体育场地开展经营管理活动。</string>
    <string name="help_y1_15">合作运营：指体育场地业主与另一方或另几方通过签订合同协议的方式，共同合作经营管理本场地。包括承包、租赁、合资经营。</string>
    <string name="help_y1_16">委托运营：指体育场地业主通过一定的方式选择合适的经营者，通过签订合同协议的方式间接经营场地，业主不直接参与经营管理。</string>
    <string name="help_y1_17">不开放：指不向全社会开放的体育场地（包括仅对本单位内部人员开放的体育场地）。</string>
    <string name="help_y1_18">部分时段开放：指每天部分时段向社会开放的体育场地。</string>
    <string name="help_y1_19">全天开放：指每天向全社会开放时长在 8 小时以上的体育场地。</string>
    <string name="help_y1_20">年开放天数：指 2015 年度本场地总计向社会部分开放或全天开放的天数。</string>
    <string name="help_y1_21">平均每周接待人次：指平均每周在本场地参加活动的人次。</string>
    <string name="help_y1_22">收入合计：指 2015 年度本场地（含附属用房）取得的全部收入之和。行政事业单位场地的本年收入包括财政拨款、行政单位预算外资金、上级补助收入、事业收入、事业单位经营收入、附属单位上缴收入和其他收入，根据行政事业单位“收入支出决算总表”中的“本年收入合计”项目填报。企业单位体育场地的本年收入合计包括营业收入和营业外收入。根据企业会计“利润表”中各自的“营业务收入”的本年累计数与“营业外收入”的本年累计数之和填写。</string>
    <string name="help_y1_23">支出合计：指 2015 年度本场地（含附属用房）付出的全部支出之和。行政事业单位体育场地本年支出指在业务活动中发生的各项资产耗费和损失等支出情况，根据行政事业单位“收入支出决算总表”中的“本年支出合计”项目填报。企业单位体育场地本年支出指在发生各项业务活动中发生的实际成本等，包括营业税金及附加、销售费用、管理费用、财务费用、资产减值损失、营业外支出、所得税等，根据会计“利润表”中对应指标的本年累计数填写。</string>
    <string name="help_y1_24">观众席位：指看台实际容纳的观众座位数。包括活动看台和固定看台的座位。临时摆放的座椅不予统计。</string>
    <string name="help_y1_25">大屏幕显示设备：指安装在体育场地的有一定造价投资的、能正常使用的固定大屏幕显示设备。</string>
    <string name="help_y1_26">灯光设备：指在体育场地安装的固定的专用灯光设备。</string>
    <string name="help_y1_27">环形跑道条数：指环形跑道的条数。</string>
    <string name="help_y1_28">跑道周长：指跑道内沿以外 0.3 米处理论上的跑进路线长度。</string>
    <string name="help_y1_29">跑道面层：指跑道地面材质的类型。</string>
    <string name="help_y1_30">中心场地面层：指中心场地（或内场）地面材质的类型。</string>
</resources>