<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_y5_1">足球场（代码 37）：指供足球运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。场地至少包括比赛区域（划线区）和缓冲区，其中比赛区域（划线区）不小于 90×45 米，缓冲区为边线和底线外各 1 米。体育场、运动场中心含足球场的不单独统计为足球场。</string>
    <string name="help_y5_2">室外五人制足球场（代码 38）：指供五人制足球运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。场地至少包括比赛区域（划线区）和缓冲区，其中比赛区域（划线区）不小于 25×15 米，缓冲区为边线和底线外各 1 米。</string>
    <string name="help_y5_3">室外七人制足球场（代码 39）：指供七人制足球运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。场地至少包括比赛区域（划线区）和缓冲区，其中比赛区域（划线区）不小 45×45 米，缓冲区为边线和底线外各 1 米。</string>
    <string name="help_y5_4">篮球场（代码 40）：指有固定篮架供篮球运动训练比赛健身健身等使用的室外体育场地。场地至少包括比赛区域（划线区）和缓冲区，其中比赛区域（划线区）不小于 28×15 米，缓冲区为边线和端线外各 2 米。</string>
    <string name="help_y5_5">三人制篮球场（代码 41）：指有固定篮架供三人制篮球运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。场地至少包括比赛区域（划线区）和缓冲区，其中比赛区域（划线区）不小于 14×15 米，缓冲区为边线和端线外各 1.5 米。</string>
    <string name="help_y5_6">排球场（代码 42）：指有固定排架供排球运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。场地至少包括比赛区域（划线区）和缓冲区，其中比赛区域（划线区）不小于 18×9 米，缓冲区为边线和端线外各 2 米。</string>
    <string name="help_y5_7">沙滩排球场（代码 43）：指供沙滩排球运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。场地至少包括比赛区域（划线区）和缓冲区，其中比赛区域（划线区）不小于 16×8 米，缓冲区为边线和端线外各 5 米。</string>
    <string name="help_y5_8">室外手球场（代码 44）：指供手球运动训练比赛健身等使用室外体育场地。场地至少包括比赛区域（划线区）和缓冲区，其中比赛区域（划线区）不小于 40×20 米，缓冲区为边线和端线外各 2 米。</string>
    <string name="help_y5_9">沙滩手球场（代码 45）：指供沙滩手球运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。场地至少包括比赛区域（划线区）和缓冲区，其中比赛区域（划线区）不小于 27×12 米，缓冲区为边线和端线外各 3 米。</string>
    <string name="help_y5_10">橄榄球场（代码 46）：指供橄榄球运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。球门间距不超过 100 米，宽度为 70米。体育场、运动场中心含橄榄球场的不单独统计为橄榄球场。</string>
    <string name="help_y5_11">室外网球场（代码 47）：指供网球运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。场地至少包括比赛区域（划线区）和缓冲区，其中比赛区域（划线区）不小于 23.77×8.23 米，缓冲区为边线外 3.66 米和端线外 6.4 米。</string>
    <string name="help_y5_12">室外曲棍球场（代码 48）：指供曲棍球运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。场地长宽不小于 91.4×55 米。</string>
    <string name="help_y5_13">羽毛球场（代码 49）：指有固定羽毛球架供羽毛球运动健身等使用的室外体育场地。场地至少包括比赛区域（划线区）和缓冲区，其中比赛区域（划线区）不小于 13.4×5.18 米，缓冲区为边线外 1 米和端线外 2 米。</string>
    <string name="help_y5_14">乒乓球场（代码 50）：指有固定球桌供乒乓球运动健身等使用的室外体育场地，场地面积不少于 40 平方米。</string>
    <string name="help_y5_15">棒垒球场（代码 51）：指供棒垒球运动训练比赛健身等使用的室外直角扇形场地。不包括临时使用的其他场地。</string>
    <string name="help_y5_16">室外射箭场（代码 52）：指供射箭运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。</string>
    <string name="help_y5_17">室外轮滑场（代码 53）：指供轮滑运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。其场地面积不小于 400 平方米，带跑道的跑道总宽度不小于 5 米。利用公路、道路、广场等地进行活动的场地除外。</string>
    <string name="help_y5_18">板球场（代码 54）：指供板球球运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。场地为一个半径为 75 米的圆形场地（含缓冲区）。</string>
    <string name="help_y5_19">木球场（代码 55）：指供木球运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。</string>
    <string name="help_y5_20">地掷球场（代码 56）：指用于开展掷球运动的室外体育场地，包括塑质地掷球、金属地掷球、小金属地掷球、草地掷球。其中，塑质地掷球场为长 26.50 米，宽 4.50 米，四周围板高度为 25 厘米的沙土地或塑胶场地；金属地掷球场为长 27.50 米、宽 3 米、挡板高度为 20 厘米的沙土场地；小金属地掷球场的最小尺寸应为 15 米×4 米；草地掷球场为边长 34 米至 40 米的正方形或长方形的平坦草地。</string>
    <string name="help_y5_21">室外门球场（代码 57）：指有固定球门和沙质（或草坪）平地供门球运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。</string>
    <string name="help_y5_22">室外人工冰球场（代码 58）：指供冰球、短道速滑、花样滑冰运动训练比赛健身等使用的、有冷冻设备的室外体育场地。其比赛场地不小于 56×26 米。</string>
    <string name="help_y5_23">室外人工速滑场（代码 59）：指供速滑运动训练比赛健身等使用的、有冷冻设备的室外体育场地。</string>
    <string name="help_y5_24">室外人工冰壶场（代码 60）：指供开展冰壶球运动训练比赛健身等使用的室外体育场地。</string>
    <string name="help_y5_25">观众席位：指看台实际容纳的观众座位数。包括活动看台和固定看台的座位。临时摆放的座椅不予统计。</string>
    <string name="help_y5_26">场地片数：指相邻的具有相同规格的场地数量。</string>
    <string name="help_y5_27">场地长度：指规格相同的单片体育场地从场地两端开始计算的实际长度。长度统计中应包含必要的无障碍区、缓冲区或安全区的长度。公共部分应予以拆分，不得重复统计。</string>
    <string name="help_y5_28">场地宽度：指规格相同的单片体育场地从场地两端开始计算的实际宽度。宽度统计中应包含必要的无障碍区、缓冲区或安全区的宽度。公共部分应予以拆分，不得重复统计。</string>
    <string name="help_y5_29">场地半径：指棒垒球场、板球场的场地半径。</string>
    <string name="help_y5_30">场地面层：指可供开展活动和比赛的场地面层的类型。</string>
    <string name="help_y5_31">灯光设备：指在体育场地安装的固定的专用灯光设备。</string>
    <string name="help_y5_32">风  雨  棚：指在室外体育场地上方安装的遮挡设施。</string>
</resources>