<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_unit_1">组织机构代码：指根据中华人民共和国国家标准《全国组织机构代码编制规则》（GB11714—1997），由组织机构代码登记主管部门给场地所属单位颁发的在全国范围内唯一的、始终不变的法定代码。本级单位确无组织机构代码的，可填写上级单位的组织机构代码（其他指标仍填写本级单位信息）；因其他特殊情况确实无组织机构代码的单位，可使用虚拟代码。各地编制虚拟组织机构代码时应根据所普查地区特点自行确定前八位代码的编码规则（阿拉伯数字和英文字母可自由组合），并在录入时通过软件生成第九位代码。需要注意的是，此代码仅作为本次普查录入单位的识别项，不得用于其他任何方面。</string>
    <string name="help_unit_2">单位名称：指直接管理体育场地并经有关部门批准正式使用的单位全称。签章应与单位名称保持一致。</string>
    <string name="help_unit_3">单位电话：指本单位对外联系的固定电话号码，如确实没有座机电话号码的单位，可在本地号码栏处填写单位主要负责人的移动电话号码。</string>
    <string name="help_unit_4">单位负责人：指本单位的负责人。</string>
    <string name="help_unit_5">主管部门：指按隶属关系确定的上一级业务主管部门。如无上级主管部门可填写本单位的名称。</string>
    <string name="help_unit_6">统计用区划代码和城乡划分代码：应按照单位所在地的详细地址从国家统计局发布的《2015 年统计用区划代码和城乡划分代码》选择相匹配的代码。如单位地址与所属场地的地址不同，则以场地所在地址为准。</string>
    <string name="help_unit_7">单位所在详细地址：指单位实际所在地的详细地址，如单位注册地址与所属场地的地址不同，则以场地所在地址为准。应写明单位所在的省（自治区、直辖市）、地（区、市、州、盟）、县（区、市、旗）、乡（镇）以及具体街（村）的名称和详细的门牌号码，不能填写通讯号码或通讯信箱号码。</string>
    <string name="help_unit_8">所在系统：指单位归属的行业系统。</string>
    <string name="help_unit_9">隶属关系：指单位在行政上的隶属关系，分别按中央、省/自治区/直辖市、地区/市/州/盟、县/市/旗、街道/镇/乡、居民/村民委员会和其他七级选择一项填入。 </string>
    <string name="help_unit_10">单位类型：单位类型划分为行政单位、事业单位、企业和其他单位。其中，企业单位应继续填写“11企业登记注册类型”一栏。</string>
    <string name="help_unit_11">企业登记注册类型：指按国家统计局《关于划分企业登记注册类型的规定》进行划分的企业单位类型。其中，国有企业不包括有限责任公司中的国有独资公司；联营企业包括国有联营企业、集体联营企业、国有与集体联营企业和其他联营企业；有限责任公司包括国有独资公司和其他有限责任公司；私营企业包括私营独资企业、私营合伙企业、私营有限责任公司和私营股份有限公司。</string>
    <string name="help_unit_12">所接待的类型：指使用本单位所属体育场地进行专业或业余训练的运动队的类型，包括国家队、省/自治区/直辖市专业运动队、职业俱乐部运动队和业余运动队。 </string>
    <string name="help_unit_13">累计接待人次：指本单位在 2015 年度接待的各级各类运动队中使用其所属体育场地进行专业或业余训练的运动员人次的总和。 </string>
    <string name="help_unit_14">累计接待天数：指本单位全年接待各级各类运动队在其体育场地进行训练所占用的天数总和。</string>
    <string name="help_unit_15">单位场地从业人员总数：指在本单位从事体育场地相关工作并取得劳动报酬或收入的年末实有人员总数，包括在岗职工、再就业的离退休人员、在本企业工作的外方人员、港澳台方人员、兼职人员、借用的外单位人员和第二职业者以及为各场地提供外包服务的人员，不包括离开本场地但仍保留劳动关系的职工。应等于本单位填报的各张乙表中“场地从业人员人数”之和，软件中将自动生成结果。 </string>
    <string name="help_unit_16">收入合计：指本单位从所辖各体育场地（含附属用房）取得的全部收入的总和。应等于本单位填报的各张乙表中“收入合计”之和，软件中将自动生成结果。行政事业单位场地的本年收入包括财政拨款、行政单位预算外资金、上级补助收入、事业收入、事业单位经营收入、附属单位上缴收入和其他收入，根据行政事业单位“收入支出决算总表”中的“本年收入合计”项目填报。企业单位体育场地的本年收入合计包括营业收入和营业外收入。根据企业会计“利润表”中各自的“营业收入”的本年累计数与“营业外收入”的本年累计数之和填写。 </string>
    <string name="help_unit_17">支出合计：指本单位用于维持所辖各体育场地（含附属用房）运营的全部支出的总和。应等于本单位填报的各张乙表中“支出合计”之和，软件中将自动生成结果。行政事业单位体育场地本年支出指在业务活动中发生的各项资产耗费和损失等支出情况，根据行政事业单位“收入支出决算总表”中的“本年支出合计”项目填报。企业单位体育场地本年支出指在发生各项业务活动中发生的实际成本等，包括营业税金及附加、销售费用、管理费用、财务费用、资产减值损失、营业外支出、所得税等，根据会计“利润表”中对应指标的本年累计数填写。</string>
</resources>