<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_y4_1">综合房（馆）（代码 10）：指同一建筑物内多层或分割独立的可同时开展两个及两个以上运动项目的室内体育场地。本类房（馆）所包含的各类场地代码从“02 场地代码”一栏选择，可不考虑下列专项房（馆）指标解释中对于场地长宽的限定。</string>
    <string name="help_y4_2">篮球房（馆）（代码 11）：指供篮球运动训练比赛健身使用的室内体育场地。从内墙或看台下计算，其场地不应小于 28×15 米，还应保留底线外 2 米、边线外 2 米的缓冲区。如在会议室、餐厅、礼堂、楼道内临时放置器材设施的活动场所不予统计。</string>
    <string name="help_y4_3">排球房（馆）（代码 12）：指供排球运动训练比赛健身使用的室内体育场地，从内墙或看台下计算，其场地不应小于 18×9 米，还应保留底线外 3 米、边线外 3 米的缓冲区。如在会议室、餐厅、礼堂、楼道内临时放置器材设施的活动场所不予统计。</string>
    <string name="help_y4_4">手球房（馆）（代码 13）：指供手球运动训练比赛健身使用的室内体育场地，从内墙或看台下计算，其场地不应小于 40×20 米，还应保留底线外 2 米、边线外 1 米的缓冲区。如在会议室、餐厅、礼堂、楼道内临时放置器材设施的活动场所不予统计。</string>
    <string name="help_y4_5">体操房（馆）（代码 14）：指供体操运动训练比赛健身使用的室内体育场地，从内墙或看台下计算，其场地不应小于 40×25 米。如在会议室、餐厅、礼堂、楼道内临时放置器材设施的活动场所不予统计。</string>
    <string name="help_y4_6">羽毛球房（馆）（代码 15）：指供羽毛球运动训练比赛健身使用的室内体育场地，从内墙或看台下计算，其场地不应小于 13.4×5.18 米，还应保留底线外 2 米、边线外 1 米的缓冲区。如在会议室、餐厅、礼堂、楼道内临时放置器材设施的活动场所不予统计。</string>
    <string name="help_y4_7">乒乓球房（馆）（代码 16）：指供乒乓球运动训练比赛健身使用的室内体育场地，其场地面积不应小于 192 平方米。如在会议室、餐厅、礼堂、楼道内临时放置器材设施的活动场所不予统计。</string>
    <string name="help_y4_8">武术房（馆）（代码 17）：指供武术运动训练比赛健身使用的室内体育场地，从内墙或看台下计算，其场地不应小于 12×12 米。如在会议室、餐厅、礼堂、楼道内临时放置器材设施的活动场所不予统计。</string>
    <string name="help_y4_9">摔跤柔道拳击跆拳道空手道房（馆）（代码 18）：指供摔跤柔道拳击跆拳道空手道运动训练比赛健身使用的室内体育场地。其中，摔跤柔道场地（从内墙或看台下计算）不应小于 14×14 米；拳击台围绳内呈正方形，边长不应小于 4 米，拳击台面延伸出围绳外不少于 46 厘米，台的四角必须安装四个角柱用于拴固围绳；跆拳道场地（从内墙或看台下计算）不应小于 12×12 米的正方形。空手道场地（从内墙或看台下计算）不应小于 12×12 米。</string>
    <string name="help_y4_10">举重房（馆）（代码 19）：指供举重运动训练比赛健身使用的室内体育场地，其举重台长宽不应小于 4×4 米。</string>
    <string name="help_y4_11">击剑房（馆）（代码 20）：指供击剑运动训练比赛健身使用的室内体育场地，其剑道尺寸不应小于 14×2 米。如在会议室、餐厅、礼堂、楼道内临时放置器材设施的活动场所不予统计。</string>
    <string name="help_y4_12">健身房（馆）（代码 21）：指供健身训练使用的室内体育场地，其场地面积不应小于 40 平方米。如在会议室、餐厅、礼堂、楼道内临时放置器材设施的活动场所不予统计。</string>
    <string name="help_y4_13">棋牌房（室）（代码 22）：指专供棋牌运动训练健身活动使用的，有固定的棋牌桌椅的室内体育场地。其场地面积不应小于 20 平方米。如在会议室、餐厅、礼堂、楼道内临时放置器材设施的活动场所不予统计。</string>
    <string name="help_y4_14">保龄球房（馆）（代码 23）：指供保龄球运动训练比赛健身等使用的室内体育场地。</string>
    <string name="help_y4_15">台球房（馆）（代码 24）：指供台球运动训练比赛健身等使用的、其面积不小于 50 平方米的室内体育场地。不包括在门厅、走廊等安放台球桌的场地。</string>
    <string name="help_y4_16">沙狐球房（馆）（代码 25）：指供沙狐球运动训练比赛健身等使用的、其面积不小于 40 平方米的室内体育场地。</string>
    <string name="help_y4_17">室内五人制足球场（代码 26）：指供五人制足球运动训练比赛健身等使用的室内体育场地。从内墙或看台下计算，其场地不小于 25×15 米，还应保留底线外 1 米，边线外 1 米的缓冲区。</string>
    <string name="help_y4_18">网球房（馆）（代码 27）：指供网球运动训练比赛健身等使用的室内体育场地。从内墙或看台下计算，其场地不应小于 23.77×8.23 米，还应保留底线外 6.4 米、边线外 3.66 米的缓冲区。</string>
    <string name="help_y4_20">室内曲棍球场（代码 28）：指供曲棍球运动训练比赛健身等使用的室内体育场地。从内墙或看台下计算，其场地不小于 91.4×55 米。</string>
    <string name="help_y4_21">室内射箭场（代码 29）：指供射箭运动训练比赛健身等使用的室内体育场地。</string>
    <string name="help_y4_22">室内马术场（代码 30）：指供赛马、马术运动训练比赛健身等使用的室内体育场地。无投资、无设备、无人管理临时安排赛马活动的场地除外。</string>
    <string name="help_y4_23">室内冰球场（代码 31）：指供冰球、短道速滑、花样滑冰运动训练比赛健身等使用的、有冷冻设备的室内体育场地。其比赛场地不小于 56×26 米。</string>
    <string name="help_y4_24">室内速滑场（代码 32）：指供速滑运动训练比赛健身等使用的、有冷冻设备的室内体育场地。</string>
    <string name="help_y4_25">室内冰壶场（代码 33）：指供开展冰壶球运动训练比赛健身等使用的室内体育场地。</string>
    <string name="help_y4_26">室内轮滑场（代码 34）：指供轮滑运动训练比赛健身等使用的室内体育场地。其场地面积不小于 400 平方米，带跑道的跑道总宽度不小于 5 米。</string>
    <string name="help_y4_27">壁球房（馆）（代码 35）：指用于开展壁球运动训练比赛健身等的室内体育场地。</string>
    <string name="help_y4_28">门球房（馆）（代码 36）：指有固定球门和沙质（或草坪）平地供门球运动训练比赛健身等使用的室内体育场地。</string>
    <string name="help_y4_29">场地专项指标：同一建筑物内多层或分割独立的可同时开展两个及两个以上运动项目的室内体育场地应选择“综合房（馆）”栏，并按照建筑内各空间场地类型不同依次填报。一个建筑物内只能同时开展一个运动项目的室内体育场地应选择“专项训练房（馆）”栏进行填写，并与“02  场地代码”一致。</string>
    <string name="help_y4_30">观众席位：指看台实际容纳的观众座位数。包括活动看台和固定看台的座位。临时摆放的座椅不予统计。</string>
    <string name="help_y4_31">场地长度：指单层、分割出的独立空间中可供开展比赛、训练和健身的场地实际的长度。应从内墙或看台下进行计算。</string>
    <string name="help_y4_32">场地宽度：指单层、分割出的独立空间中可供开展比赛、训练和健身的场地实际的宽度。应从内墙或看台下进行计算。</string>
    <string name="help_y4_33">室内净高：指单层室内场地地面向上无障碍空间的高度。</string>
    <string name="help_y4_34">场地面层：指场地面层材质类型。</string>
    <string name="help_y4_35">场地数量：指同一场地包含的场地片数。</string>
    <string name="help_y4_36">保龄球球道数量：指保龄球房（馆）中球道的条数。</string>
    <string name="help_y4_37">冰壶球壶道数量：指人工冰壶场供冰壶球滑行的壶道数量。</string>

</resources>