<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="help_big_1">场地名称：指所配套的乙表中对应填写的体育场地冠以的名称。本表中的大型场馆是指：（一）20,000座及以上的体育场、3,000 座及以上的体育馆和 1,500 座及以上的游泳馆；（二）承办过奥运会、亚运会、全运会、城运会、体育大会、智运会、省运会、大运会、农运会、少数民族运动会及其它省级以上综合性运动会的体育场、体育馆、游泳馆；（三）体育系统内所有的体育场、体育馆和游泳馆。应与配套的乙表所填写的场地名称保持一致。</string>
  <string name="help_big_2">场地代码：指所配套的乙表中对应填写的体育场地代码。</string>
  <string name="help_big_3">承办省级及以上大型综合性运动会情况：指大型场馆作为主会场或竞赛场馆，承办过的省级及以上大型综合性运动会的具体种类；或者未承办过任何省级及以上大型综合性运动会。</string>
  <string name="help_big_4">在赛事中承担的任务：指大型场馆在各类省级及以上大型综合性运动会中的场馆定位。其中，主会场是指综合性运动会开、闭幕式及主要赛事活动承办场馆；竞赛场馆是指综合性运动会中各专项赛事运动员训练及比赛的场馆。</string>
  <string name="help_big_5">开展健身项目数量及明细：指当年体育场馆为满足健身服务需求而设置的健身项目数量和明细。</string>
  <string name="help_big_6">健身培训项目数量及明细：指体育场馆当年举办的各类健身培训的项目数量和明细。</string>
  <string name="help_big_7">对外开放场地面积：指体育场馆总场地面积中向社会部分时段开放或全天开放的面积。</string>
  <string name="help_big_8">周对外开放时间：指体育场馆向社会全天或部分时段开放时平均每周对外开放的小时数。</string>
  <string name="help_big_9">全年健身培训班数量：指体育场馆当年举办各类健身培训班的数量总和。包括外单位租用本体育场馆举办的健身培训班数量。同一健身项目培训班在当年不同时期举办分开计算。</string>
  <string name="help_big_10">全年健身培训人次：指当年接受体育场馆举办的各类健身培训班培训的人次总和。</string>
  <string name="help_big_11">承担活动次数：指当年体育场馆在运营过程中承担的包括全国及以上体育赛事、省级及以下体育赛事、文化演艺活动和会展活动的次数。其中，全国及以上体育赛事是指当年在体育场馆举办的全国及以上综合类体育赛事或单项赛事活动，如一次赛事包括若干场次，只记为一次；省级及以下体育赛事是指当年在体育场馆举办的省级及以下体育赛事活动，如一次赛事包括若干场次，只记为一次；文化演艺活动是指当年在体育场馆举办的各类商业性文艺演出活动；会展活动是指当年在体育场馆举办的各类商业性展览活动；公益活动是指当年体育场馆向社会提供场地和设施条件开展各种社会公益活动，如各类科普活动、歌咏比赛、消防练习、先进事迹报告会、中小学运动会等。位 单位 2015 ： 年财务状况：仅大型场馆所属单位填写。填写时，应根据所属单位性质选择“行政事业单位”或“企业单位”填报。若本单位含有多个大型场馆，则只选择其中一个大型场馆填报一次本单位财务状况即可，不得重复填报。</string>
  <string name="help_big_12">行政事业单位：</string>
  <string name="help_big_13">资产总计：指单位的场馆拥有或控制的全部资产，包括固定资产、流动资产、长期投资、无形资产及其它长期资产等。按 2015 年年末资产总额计。</string>
  <string name="help_big_14">负债合计：指单位的场馆过去的交易或事项形成的、预期会导致经济利益流出企业的债务总和。包括借入款项、应付账款、预收账款、其他应付款、各种应缴款项等。</string>
  <string name="help_big_15">收入合计：指事业单位的场馆各项收入的总和。</string>
  <string name="help_big_16">财政拨款：指事业单位按照核定的预算和经费领报关系收到的由财政部门或上级单位拨入的各类事业经费之和。</string>
  <string name="help_big_17">事业收入：指事业单位开展专业业务活动及辅助活动所取得的收入。单位收到的从财政专户核拨的预算外资金和部分经财政部门核准不上缴财政专户管理的预算外资金，也在本科目核算。 </string>
  <string name="help_big_18">经营收入：指事业单位在专业业务活动及辅助活动之外开展非独立核算经营活动取得的收入。</string>
  <string name="help_big_19">支出合计：指场馆部门为开展业务活动和其他活动所发生的各项资金耗费及损失以及用于基本建设项目的开支。包括事业支出、经营支出、对附属单位补助、上缴上级支出、基本建设支出等。</string>
  <string name="help_big_20">能源费用：指事业单位的场馆为经营而产生的能源耗损所产生的费用。</string>
  <string name="help_big_21">收支结余：收入合计—支出合计。</string>
  <string name="help_big_22">税金合计：各项税金的总和，包括营业税、房产税、城镇土地建设税、所得税等。</string>
  <string name="help_big_23">经费自给率：衡量事业单位组织收入的能力和收入满足经常性支出程度的指标，其计算公式是：经费自给率=（事业收入+经营收入+附属单位缴款+其他收入）/（事业支出+经营支出）×100%。该指标数值由软件自动计算。</string>
  <string name="help_big_24">企业单位：</string>
  <string name="help_big_25">资产总计：指单位的场馆拥有或控制的全部资产，包括固定资产、流动资产、长期投资、无形资产及其它长期资产等。按 2015 年年末资产总额计。</string>
  <string name="help_big_26">负债合计：指单位的场馆过去的交易或事项形成的、预期会导致经济利益流出企业的债务总和。包括借入款项、应付账款、预收账款、其他应付款、各种应缴款项等。</string>
  <string name="help_big_27">业务成本合计：指企业单位的场馆发生的与业务有关的产品或服务所必须投入的直接成本。</string>
  <string name="help_big_28">管理费用：指企业单位的场馆行政管理部门为组织和管理经营活动而发生的各项费用。</string>
  <string name="help_big_29">能源费用：指企业单位的场馆为经营而产生的能源耗损所产生的费用。</string>
  <string name="help_big_30">水费：指场馆向供水单位为所提供的水量而交纳的费用。我国水费征收分为居民生活用水，机关、社会团体等事业单位用水，工业用水，商业、服务业、基建用水，特种行业用水 5 种。</string>
  <string name="help_big_31">电费：指场馆向供电单位为所提供的电量而交纳的费用。</string>
  <string name="help_big_32">燃气、热力费：指场馆向供热单位为所提供的燃气和热力而交纳的费用。</string>
  <string name="help_big_33">税金合计：各项税金的总和，包括营业税、房产税、城镇土地建设税、所得税等。</string>
  <string name="help_big_34">营业利润：营业利润＝营业收入－营业成本－营业税金及附加－销售费用－管理费用－财务费用－资产减值损失±投资收益。</string>
</resources>